\documentclass{bucherons}

\title{Manuel Utilisateur}

\begin{document}

\maketitle
\tableofcontents

\chapter{Options à la ligne de commande}
Voici la liste des options supportées à la ligne de commande, pour de plus
amples informations à propos de l'implémentation de ces commandes, se reporter
au manuel de conception.

Syntaxe : decac [[-p | -v] [-n] [-r X] <fichier deca>...] | [-b]

\texttt{-b (banner)} : affiche une bannière indiquant le nom de l'équipe\\
\texttt{-p (parse)} : arrête decac après l'étape de construction de l'arbre, et affiche la décompilation de ce dernier\\
\texttt{-v (verification)} : arrête decac après l'étape de vérifications (ne produit aucune sortie en l’absence d’erreur)\\
\texttt{-n (no check)} : n'ajoute pas les tests de débordement au pogramme compilé (débordement arithmétique, débordement mémoire et déréférencement de null)\\
\texttt{-r X (registers)} : limite les registres banalisés disponibles à R0 ... R{X-1}, avec 4 <= X <= 16\\
\texttt{-d (debug)} : active les traces de debug. Répéter l'option jusqu'à 3 fois pour avoir plus de traces\\
\texttt{-P (parallel)} : s’il y a plusieurs fichiers sources, lance la compilation des fichiers en parallèle pour l\'accélérer\\
\texttt{-w (warnings)} : Affiche les messages d'avertissement émis lors de la compilation

\chapter{Limitations de l'implémentation}

L'implémentation proposée pour cette version n'est pas capable de générer
du code objet.

Voici la liste exhaustive des instructions supportées, pour leur
signification, se reporter aux spécifications du langage DECA.

\texttt{else, false, if, readInt, readFloat, print,
println, printlnx, printx, true, while}

Concernant les symboles spéciaux, ils sont tous supportés dans la
limite des capacités du compilateur.

\chapter{Messages d'erreurs}

Voici des tableaux reprennant les messages d'erreur que génèe le compilateur.

\section{Erreurs de compilation}

Liste des messages que le compilateur émet après avoir effectué ses
vérifications.

\begin{flushleft}
\small
\begin{tabularx}{\textwidth}{|X|X|X|}
\hline
    \bfseries Message & \bfseries Signification & \bfseries Cause \\
\hline
    Cannot assign <value> to <identifier> variable (rule 3.33) & Une variable est
    déclarée d'un type et contient une valeur d'un autre type incompatible
    & Déclaration de variable comme \texttt{int s = true;}\\
\hline
    Can't declare void variables (rule 3.19) & Le type void a été utilisé pour
    déclarer une variable & Déclaration de variable comme \texttt{void x;} \\
\hline
    Can't print values of type <type> (rule 3.36) & On essaie d'afficher
    autre chose qu'un entier, un flottant ou une chaine de caractères
    & Instruction comme \texttt{print(true)} \\
\hline
    Can't find symbol <identifier> in local environment and its ancestors
    (rule 0.1) & Utilisation d'un identificateur non-déclaré & Sans déclarer
    x, une instruction du type \texttt{print(x);} \\
\hline
    Undefined type <identifier> (rule 0.2) & Déclaration d'une variable d'un
    type indéfini & Instruction comme \texttt{xxx x = 12;} \\
\hline
    Symbol <identifier> already declared (rule 3.21) & Déclaration d'une
    variable nommée comme une autre déjà déclarée & Instruction comme
    \texttt{int x, x;} \\
\hline
    Condition must be boolean (rule 3.34) & Condition non-booléenne
    sur une structure de contrôle ou affectation de booléen & \texttt{if (3)} \\
\hline
    Operator of not must be boolean & Membre unaire du non logique n'est
    pas booléen & \texttt{boolean x = !3;} \\
\hline
    Cannot compare <type> with <type> & Comparaison impossible &
    \texttt{if (3 == false)} \\
\hline
    Operators of a logic operation must be boolean & Membres d'une
    opération logique non cohérents & \texttt{if (true \&\& 4.14)} \\
\hline
    Arguments of an inequality must be arithmetic & Membres d'une inégalité
    non arithmétiques & \texttt{if (true < 4)} \\
\hline
\end{tabularx}
\end{flushleft}

\section{Messages à l'exécution}
Liste des messages que le programme émet à l'exécution.

\begin{flushleft}
\small
\begin{tabularx}{\textwidth}{|X|X|}
\hline
    \bfseries Message & \bfseries Signification \\
\hline
    Unrecognized input, input is not an <type>, you must enter an integer
    or a float & Quand un utilisateur doit entrer une valeur et que
    cette dernière n'est pas un entier ou un flottant \\
\hline
    Arithmetic error: division by 0, value higher than suported &
    Quand un programme tente de faire une division par 0 ou que le
    résultat d'un calcul dépasse les 32 bits \\
\hline
    Stack overflow & La taille de la pile ne permet plus de stocker
    davantage de données \\
\hline
    Null pointer exception & Déréférencement d'un objet non-instancié
    (l'erreur est supportée mais n'est pas utilisée) \\
\hline
    Cast type mismatch & Le cast d'un élément n'est pas compatible avec
    le type de l'élément \\
\hline
\end{tabularx}
\end{flushleft}

\chapter{Exemples d'entrées/sorties}
\section{Notions sur le calcul arithmétique}

Le calcul arithmétique implémenté dans DECA respecte les règles de précédence
convientionnelles en mathématiques. Les multiplications et divisions sont
donc pioritaires sur les additions et les soustractions.

\section{Extraits de code DECA et codes IMA correspondants}
Vous trouverez ci-dessous des extraits\footnote{Les extraits sont exempts des
tests de débordement, d'une partie des commentaires générés automatiquement, de
la structure par défaut du programme.} de code DECA et leur équivalent compilé
(et commenté pour mettre en lumière certains aspects).

\begin{longtable}{|l|l|}
\hline
    Code DECA & Code IMA \\
\hline
    \lstinputlisting{included_sourcecode/manuel_utilisateur/example_arith1.deca} & 
    \lstinputlisting{included_sourcecode/manuel_utilisateur/example_arith1.ass} \\
\hline
    \lstinputlisting{included_sourcecode/manuel_utilisateur/example_arith2.deca} & 
    \lstinputlisting{included_sourcecode/manuel_utilisateur/example_arith2.ass} \\
\hline
    \lstinputlisting[breaklines=true]{included_sourcecode/manuel_utilisateur/example_arith3.deca} &
    \lstinputlisting{included_sourcecode/manuel_utilisateur/example_arith3.ass} \\   
\hline
    \lstinputlisting{included_sourcecode/manuel_utilisateur/example_if1.deca} & 
    \lstinputlisting{included_sourcecode/manuel_utilisateur/example_if1.ass} \\
\hline
    \lstinputlisting{included_sourcecode/manuel_utilisateur/example_while1.deca} & 
    \lstinputlisting{included_sourcecode/manuel_utilisateur/example_while1.ass} \\
\hline
    \lstinputlisting{included_sourcecode/manuel_utilisateur/cast.deca} &
    \lstinputlisting{included_sourcecode/manuel_utilisateur/cast.ass} \\
\hline
\end{longtable}

\end{document}

